碩士麵包師的忠告：鬆軟麵包慢性殘害身體【有片】

孩子專注力不足，可能是麵包內含防腐劑作怪！對於麵包師李國彰而言，港店出售的麵包大部分都是邪惡的，除了防腐劑，還有損肝的反式脂肪、可致癌的漂白砂糖和麵粉，結果家長愛給子女買鬆軟香甜麵包，其實日積月累是在「殘害」孩子的身體。他忠告家長，要選健康麵包，其實口感愈「粗獷」愈好。

李國彰（KC）並非出身麵包店世家，亦非學徒出身，本身是個讀書人，擁有物理學碩士學位。

約10年前，KC踏上開麵包店的創業路，一切由父親帶回一個小焗爐開始，當時父親打算為家人製作麵包，但一直未能成功。

KC愛實驗，不斷解構失敗原因，並逐個步驟拆解，包括測試麵團的體積、膨脹的速率、手感彈力等，每日放學都趕回家製作麵包。直至2008年，KC取得碩士學位，決意投身烘焙業，跑到連鎖麵包店做學徒逾1年，之後再與朋友合資經營天然酵母麵包店。

KC形容當時「盲樁樁」，沒有做市場調查就選址佐敦，因他抱着「好東西一定會有人欣賞」的信念。可惜當時大部分市民不太接受歐陸式麵包，故麵包店每月都錄得虧蝕，最終只營運一年多便結業，總數蝕了10多萬元。

經過深思熟慮後，KC決定獨資經營麵包店，今次選址中環，針對外國人客戶，現已有3個零售點，又將部分麵包放在寄賣點，以減低租金負擔。每月營業額達30至40萬元，盈利約數萬元。他形容這盤生意：

死唔去算係咁！

【延伸閱讀】碩士麵包師尋真健康：勿用白砂糖

KC坦言，自己得罪不少人，因經常批評市面上的麵包店為壓低成本，用廉價有害的材料，

植物牛油含有大量反式脂肪，會損害肝臟；白砂糖及漂白過的麵粉會致癌；即使是預伴粉亦加上添加劑，更不用說麵包內的添加劑、味精及香精等，會令小朋友過度活躍！

KC提醒，市面無論是本地或日式的麵包，很多都不健康；要選較健康的麵包，最好是口感愈「粗獷」愈好。他直指，很多家長為方便，愛買鬆軟有甜味的麵包讓子女食，根本是「殘害」子女，

市面上大部分麵包都加了很多添加劑，才令麵包鬆軟及易入口，但小孩子每日食用，日積月累只會傷害身體！

【延伸閱讀】孩子注意力不集中 營養師：麵包防腐劑作怪

出爐後的裸麥包及全麥包雖然外表並非太好，但卻是有益健康的天然酵母麵包。（程志遠攝）

KC堅持出品「保證沒有任何添加劑」的麵包，他嚴選材料，例如用黑糖、動物牛油及沒有漂白的麵粉等，又自行培植天然酵母。

他推介，大大個的全麥包或裸麥包，既有咬口且容易消化，適合每日食用。但他坦言，店內亦有出售較為不健康的麵包，

整牛角酥及各款節日麵包，都會用到牛油、蛋及糖，沒有全麥包或裸麥包那麼健康，但絕對比普通的白方包、菠蘿及雞尾包好，至少不會因糖份高令人滯上半天。

擁有8年製作天然酵母麵包經驗的KC，最希望令市民認識如何揀選健康麵包，以及傳揚天然酵母麵包的好處，「最好是到外國參加比賽，因為香港是一個現實的地方，得獎後有人報道，才會引起市民注意！」

死喇,懷疑自己平時買開10蚊4個果d包係用cheap野材料整

有咩咁唔健康？

原來後面係賣廣告

嘩 舊包成舊花岡岩咁屌你老母咩

睇錯 鬆軟麵包性侵害身體

牛油都唔得 食硬麥包不如食麥皮

食呢舊野我寧願食白飯好過

硬包先好食

其實大部分麵包一向唔健康
不過乜都唔食得，長命又有乜意義

我諗起日式麵包王
又天然酵母又係高學歷研究

麵包師 狗屎垃圾都係師

夢幻嘅酵母，海洋酵母

咁 港式 嗰啲 菠蘿包 雞尾呀有鹹呀腸仔嗰啲咪全部都 唔健康

me2 係性殘害

高條撚，條友physics 底咋，識條春咩

細個呀媽成日話食包有益

物理學碩士喺度講life sci野
嗱信呢啲信到十足就係訴諸權威喇

係
乜柒都唔食得 要百二歲命嚟托柒？

中國人最叻就係整垃圾比自己人食

佢讀物理學 整麵包
唔係讀食物科學 營養學
無可信性

咩都睇健唔健康 連食都要就住就住
咁人生仲有咩意義

人哋都係想話畀你知個真相啫，選擇權永遠喺你手。

世界大戰
究竟牛油同植物牛油邊個唔健康D

on9
明顯植物牛油
反式毒過飽和

係呀係呀 唔好食m記同kfc呀笨

佢技術問題,一樣可以整得又健康又鬆軟,唔識整就唔好話會殘害身體

唔一定,健唔健康睇埋你平時飲食,任何野過量都唔會好

講多少少,出面舖頭同埋啲預先包裝好嘅空氣包,鬆軟原因主要係因為加左麵包改良劑,同埋用多左酵母,麵包改良劑就化學野,少食即可
腸仔就因為亞硝酸鹽,世衛講明係致癌,少食即可

衣家唔知出面啲舖頭整包用嘅油,有幾多間仲會用植物油,但衣家植物油都有非反式脂肪,而有酥皮嘅好似菠蘿包呢啲實要用得更加多嘅油去整個酥皮,所以都係少食
仲有菠蘿包個酥皮係有臭粉,即係阿摩尼亞,少啲食好

佢自己都係開舖賣麵包
同你講麵包鬆軟得嚟都可以健康, 佢啲硬包仲點賣得出

講返條友嘅論點
白砂糖又致癌
牛油又唔健康
呢兩樣中西餐都成日用
又唔見個個生cancer死?

其實動物牛油幾健康,加熱後冇致癌物,豬油都係
反而植物油嗰啲,煮野食用嗰啲,只得一兩隻加熱後唔會有致癌物

酵母係天然膨脹劑, 靠啲菌消化麵糰嘅糖分產生二氧化碳 (難聽啲講即係放屁)
麵糰一加熱, 入面嘅二氧化碳體積增加,
但又俾麵包困住, 結果撐起咗個包(=鬆軟)

麵包改良劑 (準確啲講應該係膨脹劑) 有好多種, 最常見係泡打粉或者梳打粉加酸 (檸檬酸之類)
兩樣都係靠化學作用產生二氧化碳, 剩低嘅水同化學物冇聽過話會致癌

嚴格嚟講所有食物無論天唔天然都係化學物質
最重要係睇佢對人體有冇害而唔係計較佢化唔化學

仲有唔係好明臭粉對健康有咩影響

利申: 讀過一個sem food chem同nutrition, 嗰個物理碩士都唔知有冇讀

麵包改良劑唔係膨脹劑黎,佢有啲化學野加快酵母作用,同埋仲有啲化學野改變麵包筋性,同膨脹劑冇關係,我自己屋企都有一包麵包改良劑喺度,仲未開黎試
阿摩尼亞對健康影響GOOGLE就有

聽過豬油健康過牛油 (同埋整出嚟啲嘢好食啲)
牛油室溫硬過豬油就係因為佢飽和脂肪多啲, 高溫啲都可以保持固體狀態

植物油之所以加熱易產生致癌物, 係因為有好多不飽和脂肪
化學上嚟講不飽和脂肪嘅分子結構冇飽和脂肪咁穩定, 所以唔駛好熱都會分解同進行化學反應, 而透過加熱隨機產生嘅有機化合物好多都係致癌物
但係就咁食嘅話飽和脂肪又冇不飽和脂肪咁健康
所以營養師多數建議高溫煮嘢食用返動物性脂肪或者花生油 (呢隻油飽和脂肪多過其他植物油), 橄欖油嗰類液態植物油留返嚟撈沙律或者整冷盤

印象中好似係芥花子油係其中一隻加熱後唔會有致癌物嘅油，唔太記得係唔係，上年睇個明珠台紀錄片有出過咁多種油嘅致癌物含量
同埋其實花生油係唔可以用黎高溫油炸用，營養師未煮過野食所以唔知

你出街買食用油
全部都精煉過
健康選擇
商業手法
你懂的

未睇都估到喇，條友刻意誤導加講d唔講d。第一香港麵包店多數用豬油唔係植物油。第二白砂糖影響專注力係邊間機構邊份研究既結論?市面上包括藥水，奶茶咖啡都係加左白砂糖。

日日都食麵包 再見

啱啱google過

臭粉係碳酸氨, 加熱會產生二氧化碳同亞摩尼亞, 但後者好易散走
因為亞摩尼亞係水溶性, 所以臭粉多數用喺餅乾, 酥皮呢類冇乜水份嘅麵糰
咁啲亞摩尼亞就會散走哂唔會留喺麵糰度(頂多得返非常少量)

如果用喺麵包麵糰或者蛋糕糊嘅話, 亞摩尼亞會溶哂入去, 整出嚟啲嘢食臭到飛天根本食唔落

另外臭粉成本高過梳化粉
所以濕度高嘅麵糰都係用酵母, 梳打粉, 有水分先繁殖/做到化學作用產生二氧化碳
冇乜水嘅麵糰用酵母同梳打粉都好難發, 先至用臭粉製造二氧化碳

市面上賣得嘅油都有提煉過
未提煉有好多雜質, 味道雜得嚟容易腐敗
呢層動物同植物油都係咁

要全天然冇精煉嘅你咪買肥豬膏返嚟自己炸

有太陽之手就冇事啦

其實臭粉可以用喺麵糰,你嘅加熱方式都有關係,整油炸鬼都會用到臭粉,整叉燒包都會用到,一樣散得到,寫呢篇文嘅人冇整過野食
同埋臭粉個爆發力係勁過小梳打同泡打粉

麵包師...

真係手搓過就知搓麵包千祈唔好有太陽之手,搓緊麵團時發酵唔係好事黎

天然就一定好？
古時d人食乜都天然冇防腐反而咁早死？

篇嘢係英文wiki, 鬼佬整餅乾唔整中式包點
不過我唔係好信啲中式包嘅亞摩尼亞濃度會多到影響人體
廁所有少少亞摩尼亞都臭到走唔切, 但從未有人因為喺公廁聞太多亞摩尼亞出事
叉燒包又唔係好覺有亞摩尼亞味

仲有如果個包整出嚟係臭嘅話, 幾好爆發力都冇用

多謝巴打 詳盡分析!
咁普通麵包鋪 邊啲營養價值高啲 健康啲?
有時早餐想食健康啲 要為食飽好

咁講法 麵包咪好無益??食翻 飯 通粉 意粉好啲啊?
港式 蛋牛治個啲呢?

me2
到時見

聞就唔會有乜事,食落去就唔知長期攝入會點
其實可以用黎試下整麵包時加入去,反正我未試過,因為理論係有一定前題嘅限制,好多時都可以用唔同手法解決
叉燒包你食落冇味係因為你食嗰時已經係放左一段時間同埋係蒸第二轉嘅包黎

其實要睇埋你平時飲食習慣仲有活動黎定義邊啲係對你好,因為唔係一餐就可以完全決定你食呢個野會唔會影響你身體
例如你食個包係高糖份,咪唔好飲高糖份嘅飲品黎抵銷佢
如果你要加最少料所謂最健康嘅,應該只係得方包可以滿足你呢個要求,之後入面自己煮個水波蛋夾入去食,再唔係夾啲水煮雞柳或者瘦肉片,蕃茄呀菜呀呢啲入去食

講經咩，香港人世界第一長壽呀。歐陸面包係咁健康，又唔見歐洲人長命啲？

蛋牛治呢啲所謂高熱量嘅,你做體力勞動嘅就唔怕食
飯,其實營養方面唔係咁好,主要又係提供能量比你,唔似得麵粉製品類咁高營養,但飯就化學添加嘅野一般黎講係最少

都係嗰句,平時記得食返多啲菜黎清腸胃

等睇d on9仔又出嚟話「咩都都話唔健康，人生仲有咩意義」、「要有事嘅點都有事，戒口都冇用」、「而家咩都有事，邊驚得咁多」

用麵包機自己整方包有無得諗

其實佢地都錯唔曬,一係自己平時耐唔耐搵日全日食菜同水果呢啲清清淡淡嘅黎排毒,因為出面買到嘅野好多都加左料

可以

唔通記錯
之前唔知係睇電視節目定報紙, 總之係話一般人覺得健康嘅植物油絕大部分都唔可以高溫煮, 但係有少數植物油係炸得

台灣中央健康保險局講咩油健康

香港人好現實你要個包唔落化學嘢，又要天然又剩，生產成本自然高，香港租貴人工貴，成本咪轉嫁到消費者，賣到咁死貴，價錢唔夠大眾化，話知你個包幾健康

見到佢講過度活躍 就知成篇嘢唔使睇

補充少少
依家講碳水化合物健唔健康仲會考慮埋升糖指數 (glycemic index, 簡稱GI)同升糖負荷 (glycemic load, 簡稱GL)
呢兩項代表食咗呢件食物之後血糖升幾快同幾多
粗略嚟講長期食高GI, GL嘅食物會增加患糖尿病, 冠心病嘅風險
白麵包(包括方包), 白砂糖, 白飯呢類加工過嘅碳水化合物容易吸收同分解轉化成血糖, 屬於高GI/GL食品
粗糧包, 全麥包, 糙米嘅纖維會減慢消化, 所以血糖冇升得咁快, 同埋多啲維他命, 礦物質會健康過白方包

其他野唔講，白砂糖毒到仆街好似係已經係科學界比較主流？

之前做過一間麵包工廠
啲師傳真係會為左谷快啲包 喪落添加劑同埋依士.一邊食煙一邊做 啲包仲要賣十幾蚊隻
我地自己人都唔會食啲包 佢地都叫屋企人唔好買
出面幾蚊隻既包可能仲好過呢啲十幾蚊既包

白砂糖咁毒晨早禁撚咗

食煙都得

最怪嘅係黑糖點解冇乜工序反而咁貴,白砂糖要經過好多工序由黑糖開始黎提煉反而賣得咁平

名就唔開啦 2個字
個老細仲要上過果籽接受訪問 仲話咩用人勿疑 疑人勿用 比員工自由發揮 其實就係個老闆只係為左賺錢 其他根本乜都唔理.我離職果陣有同果位老闆反映過工廠問題.但不了了之 日日見住啲人一車車咁入去十幾蚊買啲咁既包 真係

孩子專注力不足，可能是麵包內含防腐劑作怪！對於麵包師李國彰而言，港店出售的麵包大部分都是邪惡的，除了防腐劑，還有損肝的反式脂肪、可致癌的漂白砂糖和麵粉，結果家長愛給子女買鬆軟香甜麵包，其實日積月累是在「殘害」孩子的身體。

講到咁恐怖, 其實好不負責任
白砂糖全世界都食緊, 佢走出來話致癌?
又唔講每日食幾多份量先有事
最後俾人話, 先講每日食幾公斤先有可能致癌咁
我諗正常人都會諗到食砂糖, 患糖尿都未患癌啦, 當人白痴咩
以前有人話微波爐叮野食致癌添啦
最後又走出黎道歉

真心可以加個：師 字咩？
面包師.....？

唔信咪算囉，加工肉係二級致癌物，但係你唔會係包裝見到任何警告/政府都係低調宣傳。點解？依d食物工業背後既利益幾撚大。你想搞佢？佢同你死過阿。

貴同平ga地茂都係食煙㗎啦
全部飲食
所以得連鎖穩陣
但係要乾淨唔該去日本
同香港人講乾淨
不如諗下你自已係屋企會唔會過幾日一次大清潔

依家烹飪, 調味絕大部份都係用白糖 (黑糖/啡糖/原蔗糖係近期話天然健康先至興返)
現有生產線已經設計成大規模提煉生產白糖, 成本會低過另外開條生產線製造(相對)少量未精煉嘅糖
仲有依家嘅啡糖, 黑糖其實有唔少係白糖加返啲雜質落去 (賤格啲仲會落色素), 除非係日本標榜傳統製法嘅黑糖或者強調純天然提煉嘅蔗糖, 不過賣得天然同傳統就預咗貴
講起上嚟, 黃糖/蔗糖/三溫糖好似一直平過白砂糖

嫌黑糖太貴可以去超市/烘焙材料行買罐糖蜜 (提煉砂糖剩低嘅雜質, 英文叫molasses或者black treacle), 網上有教點樣用糖蜜同白砂糖溝返黑糖/啡糖出嚟

黑糖咪又係過度熬煮既致癌產品，佢用就健康d咩

美國飲食準則諮詢委員會每5年修訂內容，今年已指出將遵從新研究結果，打算不再警告民眾避免攝取蛋類、貝類和其他富含膽固醇的食物，建議仍然以蔬菜、水果、五穀雜糧為主食，並把飲食叮嚀著重於糖份的攝取上。心臟醫學專家史蒂芬（Steven Nissen）認為，「這是一個正確的決定」。

食多d

傳統都有麵包師傅呢個稱呼嘅
不過睇篇文個物理碩士唔係好值呢個朵

我衣家試甜菊葉黎煮野食

黑糖同焦糖兩樣嘢嚟

焦你老味 自己睇啦

有人質疑

睇到話香港啲包多糖會濟到上天
笑到我
香港啲包食完等於食空氣

呢講嘅係白糖高熱量, 唔係有毒

反而我想知將白砂糖變返做果糖葡萄糖先用嘅話會唔會仲健康啲

我講毒係廣東話既毒，即係有大害姐，你估真係會中毒咩

佢自己賣硬麵包就昆鳩人唔好食鬆軟麵包

白砂糖食咗落肚會俾酵素分解成果糖同葡萄糖再吸收
先將白砂糖分解成果糖同葡萄糖再食其實同就咁食白砂糖嘅結果一樣

on撚9，捉住一個字去講就以為自己有道理 ，你敢唔敢講白糖冇害阿

食樣樣野都話有事 唔健康 咁不如唔好食啦 等死算

你一開始講嘅意思就係白砂糖有毒, 仲要話係學術界主流
學術界會用廣東話嘅定義"大害"嚟講一樣嘢毒唔毒?
玩字義仲咁理直氣壯

大集團有監督，工場有cam影住食煙同落錯分量都會俾人屌，d化學野落得多都有怪味俾客投訴。

大集團有監督，工場有cam影住食煙同落錯分量都會俾人屌，d化學野落得多都有怪味俾客投訴。細鋪頭係無落化學野，所以無空氣飽賣。
請開名

細舖好多間都係賣空氣包,細舖都一樣中意用麵包改良劑,一用就發得快發得大又軟,你自己整一次包就知出面幾乎間間都加

其實食飯都有機會致癌，點解唔禁?又因為利益輸送?玩陰謀論都醒小小

得喇得喇，俾你捉到我錯喇，我用字唔夠精準，我唔識用d學術界既term黎講，得未？

你肯答我你認為白糖對身體有冇害未阿？

搬龍門都搬得柒過人

50年前，一份揭露「吃太多砂糖，對身體有害」的論文，因為美國糖業界施壓，而沒有被公開。國際生物學期刊《PLoS Biology》周二（21日）把整個過程公開，痛批糖類業者為了保住自身利益，不惜隱瞞對他們不利的研究，長期欺騙消費者。
美國加州大學舊金山分校的研究員，針對伊利諾大學（University of Illinois）保管的「糖類研究財團」（美國糖業協會的前身）內部文件，進行檢驗後，發現業界隱瞞真相。
早在1960年代，就開始有論文指出，比起碳水化合物的澱粉，糖對心臟更有害。為了釐清真相，「糖類研究財團」於是在1968年，出資委託英國伯明罕大學（University of Birmingham）調查「砂糖對白老鼠的影響」。結果發現，白老鼠在攝取蔗糖（砂糖的主成份）後，不但動脈出現硬化、體內誘發膀胱癌的酵素變多，還會因腸內細菌代謝，產生膽固醇及中性脂肪（三酸甘油酯）。
伯明罕大學為證實結果無誤，曾要求延長研究期間，但「糖類研究財團」卻中斷金援，令研究無法被公開。70年代的內部報告更指出，財團幹部要求「研究必須導論出，對（糖）業界有助益、有意義的情報」，只要是暗示「糖類有害」的研究，都要把它的學術價值貶為零。
對此，美國糖業協會否認隱瞞，反批加州大學「把50年前發生的事情，用推測和假設，腦補出結論」。糖業協會坦承，曾委託伯明罕大學投入研究，但因超過預算及研究期限，才決定斷絕資金。（國際中心／綜合外電報導）

冇毒又冇害，得未？

俾人捉玩歧義就扮無辜話自己用字唔夠精準

你咁想講咪講返個實驗
製糖業的確係唔想有任何可能對佢不利嘅研究出街
但係個實驗只係做到動物測試, 仲要係老鼠, 生理同代謝反應都同人有分別
個研究起碼要做到人體測試或者大規模人口統計/追蹤研究先有定案
個研究仲未計攝取量要去到幾多先對人體有負面影響

我求9其上網查字典

毒

[名]

1.會危害身體健康的東西。
[例]中毒。解毒。
2.禍害。
[例]流毒。
3.專指嗎啡、海洛因等毒品。
[例]吸毒。販毒。

[動]

用毒藥殺害。
[例]毒死。毒老鼠。

歧嘜撚野義阿？

攝取過量糖份會影響身體健康呢啲常識黎架啦
但唔代表係有毒囉

讀物理就唔可以講呢啲？
仲信佢嘅人係訴諸權威
你唔係appeaing to person同red herring咩
連登仔真係笑死人

冇研究？

求鳩其啦
啲廢老以前乜柒都放入口
長命百歲
食乜撚嘢太多都唔好架啦
你不斷食白飯少食菜肉咪一樣營養不良

實係喇

我假設要一個正常曹普通飲食 平時冇病冇痛既人唔食對身體構成任何毒性 不良反應既嘢都唔食其實對佢心理影響可能仲勁過現今食物既身理影響仲大

我咁諗啦 所有食物對身體既危害都係0.00001到99.99999 所以係避免唔到進食對身體既危害 只係可以盡量從中選擇份量 同唔食影響較明顯種類

糖 添加劑呢d所以應該歸類做可接受 較少食既嘢 但要完全唔食 係冇必要之餘 更加係冇可能 你成日食好少都計住計住 對心理壓力 乃至健康仲大影響

利申文科仔

頭一段1999

砂糖都致癌，吹大d丫

廣式面包可免則免
用全脂奶，豬油打舊面出黎
就算無防腐劑都好唔健康
方包情況都一樣
如果係細面包鋪，一般舊方包成條倒落紙皮上面之後切左佢入袋
個皮好撚污糟
自從做過呢行就無再食過面包了

為健康著想，唔知呀碩士麵包師打算幾時戒埋呼吸呢

垃圾繕縞

唔關有無錢，係概念問題
你十分鐘跑5k同三十分鐘跑5k對身體嘅負荷都差好遠啦

100%死嘅人 生前都會飲水

每月營業額達30至40萬元，盈利約數萬元

其實啲研究都係用白老鼠嚟做
有冇用人嚟臨床實驗過㗎?

其實bbc新聞都出過報導話白米含致癌物砷。咁大家以後唔好食飯。

上次懶係健康食「粗獷」全麥麵包，食完唔知自己食緊咩咁，無味到都唔知自己咬緊咩，唔會再食。

年年都有新嘢話有害
我剩係知乜都唔食就會死

就睇地方嘅
有啲國家bam撚哂trans-fat
所以兩者就冇乜分別

因為市面上嘅brown sugar好多並唔係non-refined/partially refined sugar
而係喺白砂糖度加返molasses嚟整返出嚟
所以比起白糖佢重多咗工序

唔會
因為你身體都係要將白糖嘅sucrose拆做fructose同glucose先

收皮啦乜都唔食得幾長命都冇意思
最憎啲所謂健康食品

咁到底要食乜
乜柒都唔健康

植物牛油唔一定係用反式整成

你咪出黎顯醜

砷應該係污染物正常白飯唔應該有
但吹到白砂糖牛油本身都有害就好有問題

食舊包都咁多嘢講

唔食唔飲最好

食你舊包都好似慢性自殺咁啦 拎啲濕鳩包同人地軟包比 踩低別人讚自己 食屎學位讀返黎？

自己死去西班牙食一次人地都係天然酵母整既軟包再講啦

啲康寶萊直銷撚就喺咁成功sell到人買產品
佢地會講撚到坊間 同啲人平時嘅食物幾咁唔健康
再力推啲產品幾咁健康

姪女2歲幾 好鐘意食菠蘿包個皮

你講你自己呀？
植物牛油只不過係提高植物油嘅熔點
整反式脂肪出來只不過係氫化植物油工藝嘅缺憾
因為控制唔到氫化生成嘅碳=碳雙鍵嘅順式或者反式構形先至會有反式脂肪出現

只要有其他方法去提高熔點自然就唔會有含有反式脂肪嘅植物牛油

其實係焗爐咁高溫會分解揮發哂

其他方法 笑撚死

第二頁有講

話你戇鳩怕你嬲

貼多條link

冇反式脂肪嘅植物牛油好耐之前已經有得賣

我用extra virgin olive oil有冇致癌？

仲有，用有機蔗糖係咪好過漂白過嘅白沙糖？

因為我懶得遂項講所以請你自己睇

(1) modified hydrogenation
(2) genetically modified seeds
(3) interesterification
(4) fractionation and blending
(5) butter and animal fat
(6) natural saturated oils
(7) natural unsaturated oils
(8) fat substitutes

係呀
咁好有其他方法

結論：早餐食麥皮最好

是撚但啦 再唔健康，會衰得過即食面/ 波仔叮叮野?

d咩法棍, 黑麥包硬到扑死人咁，真係不了

太硬長期食會磨到胃潰瘍架，東方人個胃唔適宜食咁粗獷，個碩士生淨係諗化學嘢唔諗其他，似宣傳多啲